\chapter*{Lista Symboli}

\begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt,labelwidth=1cm,align=left,itemindent=0pt]
\item[$\sum_{i=0}^{n}$] - suma elementów od i=0 do i=n
\item[$log(a)$] - logarytm po podstawie 10 z a
\item[$exp$] - funkcja eksponencjalna
\item[$y_{i}$] - sygnał wyjściowy z i-tego PU
\item[$f_{i}$] - funkcja sygnału wejściowego neuronu
\item[$w_{i, j}$] - wagi połączeń pomiędzy neuronami 
\item[$s_{i}$] - wartość progowa i-tego PU
\item[$y \lbrack i \rbrack $] - wynik splotu
\item[$w \lbrack k \rbrack $] - oznaczenia filtra o długości K
\item[$x \lbrack i \rbrack $] - jednowymiarowy sygnał pobudzenia 
\item[$r$] - długość kroku podczas wykonywania splotu
\item[$H_{p}$]  - funkcja straty
\item[$l_{i}$] - etykieta przypisana do piksela i
\item[$p_y$] - wartość prawdopodobieństwa przynależności piksela

\item[$X$] - wektor etykiet pikseli
\item[$L$] - wektor etykiet
\item[$I$] - wektor kolorów pikseli
\item[$P(X|I)$] - rozkład Gibbsa dla pola warunkowego $(I, X)$
\item[$\zeta$] - graf rozpięty na na wektorze etykiet
\item[$c_{\zeta}$] - zbiór klik 
\item[$\phi_{c}$] - potencjał kliki

\item[$\psi_{u}$] - potencjał jednoargumentowy
\item[$\psi_{p}$] - potencjał par
\item[$w^{(m})$] - waga jądra Gaussa
\item[$k^{(m)}$] - jądro Gaussa
\item[$f_{i}$] - wektor kolorów
\item[$f_{j}$] - wektor intensywności
\item[$\mu$] - reprezentacja zgodności etykiet
\item[$p$] - pozycja badanego piksela
\item[$\theta_{*}$] - hiperparametry jądra Gaussa
\item[$t$] - numer iteracji
\item[$G_{n}$] - funkcje bramkowania
\item[$H_{n}$] - wartości pośrednie przy przejściu do kolejnej iteracji pola średniego
\item[$f_{\theta}$] - wyjście pojedynczej iteracji pola średniego
\item[$T$] - ilość zleconych iteracji
\end{itemize}